一天關一家！供過於求 支那現影院倒閉潮

過去兩年，中國大陸電影市場蓬勃，而在這樣的背景之下，包括一、二線和三四線城市影城、影院接連開，導致供過於求，空位率愈來愈高，緊接而來的是電影院的蕭條，出現倒閉潮，光是今年前十個月，中國大陸就有300家影院收攤，換算下來幾乎是一天關一家。

電影院員工才想來領薪水，但影城已經關門大吉，這是大陸的星美影城，許多地區的分館已經倒閉。

員工：「就是說工資下個星期發，下個星期發，然後一個月拖過一個月，就沒有消息。」

但受影響的可不只有這家影院，根據大陸媒體分析，2014年電影院只有5500家，到了今年突破一萬家，這種爆發式的成長速度，對比觀看電影人數與票房卻只有成長30%，讓許多電影院撐不下去。

大陸新聞主播：「逢年過節爆滿，平時無人問津，電影院賺錢愈來愈難，可是成本壓力卻不斷增加。」

除了租金以外，票房也是關鍵，影廳分析，2015年每場電影收入是將近4萬台幣，但到了2016年降到只剩下3000元台幣，如果每一場收入低於2500元台幣，影廳就很難賺錢。隨著電影院近年來不斷暴增，民眾收看電影習慣轉往數位串流，家中設備也愈來愈好，讓大陸影廳經營備受挑戰。

大陸新聞主播：「電影院靠數量取勝的時代已經過去了，比起當初跑馬圈地大肆擴張，現在影院在經歷過狂熱後開始步入冬天。」

一到十月就有300家影廳關閉，簡單說就是每天有一家影城歇業，這也是現在電影要推3D、4D吸引消費者，大陸電影院產業生態，已面臨轉型危機。

又做爛市1

唔播厲害了我的國咪要執囉

猶太人 vs中國人 .jpg

香港戲院個循環係十幾年，而中蟈就可以幾年完成

厲害了我的國

之前開咁多都係用嚟洗錢
無錢洗咪執笠囉

第一個猶太人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個猶太人來了，發現加油站生意很不錯，想到加油站的客戶需要吃飯，所以投資開了個餐館。

第三個猶太人來了，想到來小鎮的人多了需要住宿，於是開了個飯店。

第四個猶太人又發現住店的人需要生活用品，於是開了超市。

第五個，第六個……來的人越來越多，吃飯住宿旅遊經商的人又需要加油，於是加油站、餐館、飯店、超市的生意相繼更旺了，逐步小鎮就成了一個經濟繁榮的小鎮，很多猶太人都富裕了。

第一個中國人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個中國人來了，發現第一個人投資的加油站生意真令人羨慕，趕緊開了第二個加油站。

第三個中國人又來了，看見前面2個同胞的加油站生意很好妒嫉得眼紅，火速開了第三個加油站。

第四，第五個同胞過來都是一樣，開加油站還打折促銷……最後惡性競爭，然後紛紛倒閉，小鎮又回到原點……

第一個香港人來到小鎮開了個加油站，生意很旺。

同是香港人的地主發現第一個人投資的加油站生意非常暢旺，趕緊瘋狂加租三倍。

最後加油站抵受不了高昂租金倒閉。油站老闆則抱怨最低工資，強積金對沖和男士有薪侍產假法例令油站經營困難而被迫結業，小鎮又回到原點......

完夢了

今日先睇到個post講荃灣賣豆腐花,3$鬥2$

完美表達呢個現象

全世界用幾十年時間整個浪潮出來，跟住先慢慢縮，
支那人用幾年時間便可，快過其他國家十倍，
真係西利

支國 果堆戲院
用埋咩微信錢包

有d會平到
講緊 20，30 送爆谷
根本無肉食

仲要好多大少少project都起緊戲院
遲早爆

支國一個行業 係 之後2，3年 會被人血洗

拍多幾套建國大業 建黨大業

唔入戲院睇就降你社會信用

即刻票房破千億

根本係近年中央打擊造假票房/逃税/銀両清潔...等業務既後遺症

咁平都無人睇

香港戲院都唔好我幾多

垃圾像素、垃圾流暢度

新的都sony 4k....

大陸戲院係洗黑錢用
話大收,但去到個場係無人

大陸最旺果時係黃業最搵到的時間
因為成為各行業資金

點賺錢

深圳

中國所有生意都係融資工具 點樣營運係冇人理

起戲院係為左令個商場或者上蓋物業中升值
咁就可以抵押佢借多d錢

咁點解銀行又肯借 因為印銀紙印太多要借出去

咪寫咗蛇口

中國人開油站幅圖

我意思係，戲院生意盛極而衰，香港大約十幾年一個循環，而中蟈就幾年完成

咩app?咁平

香港市民有閒日消費習慣
加上電影入口冇限制
外國有質素但製作上非大成本會避開某類型大片同節日
但強國唔同 外片少 中國片商就想假期先上
所以淡季冇咩戲好睇
所以大陸好興假日戲院逼爆 閒日小貓三隻
加上惡性競爭 假日最多人睇時又減價

微信 網上買戲飛
不論2d 3d 4d imax 全景
都係20-40RMB 一張飛
仲要超多場次超多戲院
每場都唔會爆場

點賺錢

同香港d珍珠奶茶/水果茶店一樣
好快執淨幾間

香港$1xx張飛仲要上網買要手續費

大陸啲電影未上畫都有得睇 仲有邊個去戲院

大把app都係廿幾蚊

靚抽

係老翻大國叫人比錢入場睇

中國人既生意頭腦 頂爛市

以前咁多戲上
禁下禁下都冇哂題材做

泡沫爆破

豆腐花

洗你老母錢
支那仔

睇到唔去戲劇睇啦,又嘈又唔乾淨,

利申:從來無返過大陸睇戲

想睇戲都唔去戲院睇啦,又嘈又唔乾淨,

利申:從來無返過大陸睇戲

手殘自

大陸好多人口冇咁密集嘅地方都係咁開戲院
D窮鬼買唔起飛 除左班賣地嘅暴發戶仲邊有人睇

大陸睇戲上網買 揀定位 去到拎飛

香港網上仲係收緊手續費 睇場戲一舊水

其實邊有咁簡單，外國好多唔係市中心的大街交界，四個角都係油站，或商場；